這家總部位於芝加哥的連鎖餐廳在蘇聯這個共產主義國家1991年12月垮臺的近兩年前就進入了這個國家。據報道，進入蘇聯的過程絕非易事，而是經過了14年的曲折談判。 星巴克退出俄羅斯，美國資本主義的另一個象徵消失了 
 正如之前的一個悲劇案例所示，失敗可能導致曲折的死亡。 在首次豬到人的心臟移植後，科學家旨在使其成為常規 
 對它們化學性質的進一步研究表明，這是一個曲折的過程，包括冷卻、結晶、加熱和重熔幾個階段。 在格陵蘭島岩石中發現的古代地球岩漿海洋的幽靈|傑森·多爾耶| 2021年3月14日|奇點樞紐 
 Wicker曲折的辯解反映出，共和黨人很難找到一條信息來對抗該法案的受歡迎程度。 民主黨的冠狀病毒救援方案很受歡迎。 共和黨人希望削弱它。 瑪麗安娜·索托馬約爾，邁克·德博尼斯，2021年3月12日，華盛頓郵報 
 我喜歡做各種各樣的事情，有時我發現它們很曲折。 Bob Balaban:我如何寫作|Noah Charney | 2014年2月5日|DAILY BEAST 
 2011年，經過曲折的談判，雙方達成了在未來10年削減1.2萬億美元開支的協議。 市場認可美國政治體系處理債務問題的方式|羅伯特·夏皮羅| 2013年1月3日|每日野獸 
 那麼，為什麼要走迂迴曲折、令人不快的走後門途徑來欣賞沃頓商學院呢? 為什麼喬納森·弗蘭岑不能欣賞伊迪絲·華頓|瑪麗娜·布多斯| 2012年3月1日|每日野獸 
 奎達協商會議的官員說，與法國的談判是曲折的。 塔利班人質是如何被釋放的|薩米·尤薩夫扎伊，羅恩·莫羅| 2011年7月1日|每日野獸 
 現在，談判將慢得多，也更加曲折，但可能會在2010年之前開始。 希拉里棘手的伊朗博弈|Leslie H. Gelb | 2009年6月13日|DAILY BEAST 
 長長的、彎彎曲曲的光線顯示出大量的大魚在水面上亂竄，彷彿在驚慌失措。 福音哲學| J。 h·沃德 
 正是在穿過這些曲折的彎路時，許多無畏的冒險者失去了立足點，被徹底拋棄了。 粗口史|朱利安·沙曼 
 從麻雀山可以看到壯麗的景色; 上坡路是一條陡峭而曲折的路。 戰爭與和平之道|迪莉婭奧地利 
 當我們接近上游時，這條河逐漸變得更窄更曲折。 內戰中著名的冒險和越獄|各種各樣 
 這條水道極其曲折，即使在退潮的時候也沒有水。 《海上的勞動者》維克多·雨果